避開初選 免得罪朱立倫王金平 傳韓國瑜盼獲直接徵召

避開初選 免得罪朱立倫王金平
傳韓國瑜盼獲直接徵召

韓國瑜訪美所到之處都受到支持者歡迎。台灣《蘋果新聞網》

台灣明年1月的總統大選，藍、綠兩營為「派誰出選」爭得天昏地暗，國民黨是否直接徵召人氣高的高雄市長韓國瑜成話題。台媒披露，韓國瑜原本4月5日要跟黨主席吳敦義見面前，曾透過友人向吳傳話望黨直接徵召，而非參加初選徵召，就是要避免開罪已宣佈參選的前新北市長朱立倫和立法院前院長王金平兩位大老。王昨表示會遵照提名機制，繼續初選。

台灣《蘋果新聞網》昨引國民黨知情人士表示，若要韓國瑜參加初選，等同讓韓得罪朱、王兩人，吳敦義也十分了解韓的苦處與困窘，同時也不能讓最有勝選機會的韓受傷，因此國民黨中央必須出面扮黑臉，推動直接徵召韓國瑜。該人士強調，目前因韓正在美國訪問，是否能直接徵召，須要跟韓、朱、王三人會面後，才能決定。據了解，國民黨台北市議會有議員正發起徵召韓國瑜聯署，預計周三市議會黨團會議正式提案。

相關新聞：陸委會查與京關係 台統促會取消遊行

正在美國訪問的韓國瑜，昨到洛杉磯時遇大批僑胞舉牌支持，要他選總統。台灣《蘋果新聞網》

王金平堅持參加初選

知情人士透露，台北市議會此舉是開第一槍，未來全台灣各地議會黨團都會有類似聯署出現。也有議員認為，應由高雄市議會先發起聯署較為妥適。國民黨台北市議會黨團書記長應曉薇表示，聯署是順應民意，希望黨中央能夠推出最強人選參戰2020。目前國民黨整體士氣高漲，不少議員都放眼2020年選戰，希望更上層樓。

前立法院長王金平昨回高雄師大參加校友餐會，被問及若國民黨徵召韓國瑜，他是否會堅持黨內初選？王答稱會繼續初選，「到現在沒有任何一個人勸我退出，而且我選我自己的，從頭到尾就說我選到底了，黨有提名機制，我們就遵照機制」。王又稱「我有自信通過初選」，「誰是誰的絆腳石，現在不用談這個問題」。對於有傳韓國瑜希望黨直接徵召選總統，王金平和朱立倫昨都未有回應。

正在美國訪問的韓國瑜昨抵達洛杉磯，200多名僑胞拉橫額、舉「韓國瑜，選總統、救台灣」等標語，高喊「韓國瑜、選總統」，場面幾近失控。有韓的老鄰居憶述，韓小時在學校寫志向就是「我要當總統」。韓雖未鬆口，但不斷說「明年是中華民國生死保衞戰」、「誰捍衞中華民國就投他」、「我就是捍衞者」等，加上重申下屆總統要做到「台灣安全、人民有錢」，外界相信韓必會選總統。

賴清德籲蔡叫停網軍

民進黨方面，已表態參選總統的前行政院長賴清德昨晚在台南時，神情嚴肅談及近期屢遭蔡英文支持者透過網絡攻擊。賴稱，初選是民主程序，民進黨需要一場君子之爭。他籲請蔡英文要求支持蔡的網軍停止對他的攻擊，因這些攻擊對民進黨團結沒有幫助；強調初選可團結民進黨，重新凝聚力量，「君子之爭格外重要，網絡攻擊不必要」。他呼籲蔡公開聲明「初選輸的一方，全力支持勝選一方」。

台灣《蘋果新聞網》/中央社

上一則
上一則
抗氧化香椿封「餐桌愛馬仕」

下一則
下一則
陸委會查與京關係 台統促會取消遊行

陸委會查與京關係 台統促會取消遊行

有料唔怕競爭，點解要避開初選呢？梁振英都話如果直選都係選返佢